呼籲各位以後遇到大陸人問路請用法定語言回答

唔係話唔想幫手
但係問人係咪都應該畀返啲誠意
出嚟旅行仲以為自己喺屋企咁
好似奉旨人哋要用蝗語答

香港嘅法定語文係中文同英文
文字方面係指正題中文同埋英文
而語言方面就係指粵語同埋英語

呼籲各位以後見到大陸人問路
請用香港人嘅語言回答
即係廣東話或者英語
佢聽得明就聽 唔明就罷就

次次都用英文答
聽唔明就算

你教識佢地用英文，日後仲麻煩，鬼佬就分唔到香港人定中國人

教得識先講
我今日lunchtime粵英對照咁答個大陸人
夠膽死黑我面

樓主好型

你都可以

林奠可以以後記者會都講普通話嘅